1. Как можно объявить переменную в Javascript?

Оголосити змінну у Javascript можна за допомогою:
- let
- const
- var (застаріла змінна)

2. В чем разница между функцией prompt и функцией confirm?

Функція 'prompt' показує повідомлення з проханням ввести текст і повертає цей текст або null, якщо натиснута кнопка "Скасувати" або Esc.

Функція 'confirm' показує повідомлення і дає обрати "OK" або "Скасувати"

3. Что такое неявное преобразование типов? Приведите один пример. 
В Java неявне перетворення типів, також відомо як автоматичне приведення типів, відбувається автоматично без явного вказівника програмістом. При неявному наведеному типі значення одного типу автоматично перетворюється в інший тип, якщо це безпечно і відповідає правилам введення типів у Java.

Наприклад: 
int x = 10;
double y = x; // Неявне преобразування int в double
System.out.println(y); 
System.out.println(y
// Виведе: 10.0